# Lab1

## Цель

1. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями
2. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла

## ️Исходные данные

1. Ноутбук с Lubuntu на виртуальной машине
2. Docker
3. Nano
4. Shell

## ️Путь решения задачи

1. Написать необходимые команды в Dockerfile;
2. Дать права на выполнение скрипта
3. Передать скрипт-файл (script.sh) в инструкции CMD.

## Содержание ЛР

### Шаг 1
Создаём папку для дальнейшей работы, добавляем файл скрипта (script.sh) и докера (Dockerfile), оба приложены к проекту

### Шаг 2
Для предоставления прав добавляем нужные команды в докер файл

### Шаг 3
Запускаем терминал, переходим в рабочую директорию и собираем контейнер 
`docker build -t antessial/dockerlab`

![](img/img1.png)

После сборки запускаем контейнер. Так как вывода может быть много, выводим в файл
`docker run antessial/dockerlab >> out.txt`
Для просмотра результата открываем его в nano
`nano out.txt`

![](img/img2.png)

## ️Оценка результата
В результате выполнения скрипта мы получаем в out.txt всё содержимое логов из /var/log/dpkg.log, указанного в скрипте

## ️Вывод 
В данной практической работе мы ознакомились с основами пользования Docker в рамках Linux.
